西西弗斯的神話（結局）

睇完個結局真係diu出聲
點解瑞海起死回生仲由細路變大人？
徐吉福本野又唔會因為sigma死咗而消失？

講翻去到sigma攞槍指住瑞海威脅泰術寫code嗰時，泰術咁醒一開始已經諗到點做都好都只係得幾個可能性：（1）瑞海被射殺，泰術唯有寫code等核災後長大嘅瑞海可以穿越翻過黎發展愛情，同埋期望下一次嘅自己可以扭轉命運（2）瑞海被射殺，泰術唔寫code，要世界唔要女人，冇核災，但要活喺冇核災長大嘅瑞海嘅世界。（3）瑞海冇被射殺，打從一開始就服從寫code，雙雙核災死亡然後等核災後長大嘅瑞海再穿越過黎發展愛情。（4）瑞海被射殺然後自殺，救世界，而且冇得比一次嘅自己嘗試改變命運。（5）瑞海冇被射殺亦冇核災，泰術完勝

導演當然就係靠住介紹（1）-（4）黎鋪排，期望最後做到（5），震撼觀眾。

但問題就黎喇，導演夾硬整個（5）出黎，瑞海死過翻生，徐吉福本野又冇消失到etc，比觀眾吐糟bad ending。

我認為導演係貪心咗d，本來計劃成功殺到sigma救咗世界，瑞海慢慢消失，永遠懷念曾經嘅呢段經歷同愛情，已經好足夠，教會人學識著重曾經嘅風光而唔係後來嘅結果，咁其實都不算差吖。不過導演貪心，殺個eddie kim出黎搞到泰術要自殺。

bad end其實都係源於導演諗唔掂：點樣先可以救到世界而瑞海唔消失。呢樣野其實係源於一個好早設落嘅設定，就係「如果未來被改變，穿越過黎嘅人都會消失」。但呢樣野唔可以改咩？點解穿越過黎嘅人一定會消失？

要「上傳」一個人去過去，都要有部機耗用大量能量，先可以將一個人嘅粒子完整複製到過去。咁如果要一個人嘅粒子完整咁消失，同樣道理係咪都需要大量能量先？穿越過黎嘅人點可以咁輕易就消失？佢地嘅粒子已經land咗喺度，冇理由憑空消失姐。

因此，如果呢個設定改為「穿越過黎嘅人點都唔會消失，因為粒子已經複製咗出黎」嘅話，會唔會就冇問題？

No，問題係如果唔會消失，咁sigma揸槍指住瑞海嗰陣，sigma隻手都唔會閃動，唔會比瑞海有空檔打sigma，而sigma手下亦唔會消失。

但如果未來被改變穿越者都唔會消失，姐係意味住我翻去過去殺我呀爸，我都會健在，咁timeline上會唔會變咗係平衡時空多過劇中嘅單一時空？唔會，因為平衡時空係講緊「我爸被我殺」嘅時空，同「我爸健在而我穿越咗去另一個世界」嘅時空同時並存。但因應劇情需要，亦可以設定為另類嘅單一時空，姐係我翻咗去過去殺咗我爸，我亦唔會消失，因為我已經過穿越咗過黎，而改寫歷史嘅係我唔會出世，而穿越咗嘅我就要喺度隱性埋名以另一個身份活喺呢度，呢個都仍然係單一時空，能被改寫嘅單一時空。

咁嘅設定就解決到瑞海消失嘅問題，接住就要解決sigma。方法例如係喺10月31日之前寫code啟動「uploader」，送男女主翻去，去sigma屋企大廈天枱殺咗sigma，之後當時嘅男女主就可以白頭到老，而穿越咗過黎嘅男女主亦可以隱性埋名白頭到老。而因為sigma死咗，男主亦唔會整「uploader」所以再冇新嘅穿越者可以過到黎，問題就係剩餘嘅穿越者唔會消失，需要男女主去處理，例如移民局局長。

而呢個版本最make sense嘅係劇入面已經有線索，證明穿越者/穿越物件係有能力喺未來改變後唔消失，例如「瑞海筆記」。如果未來改變，相對應嘅人同事都會變，咁可能瑞海上一次死喺鄭玄其槍下，而今次避過咗，咁上次嘅死因理應消失，變成下一次嘅死因，但冇，瑞海嘅筆記寫咗嘅野由頭到尾都唔會消失。

完。

你好嬲

睇到5ep就已經放棄
冇嘢做睇到10ep已經覺得浪費時間

其實都係 膠L過假大台膠劇

好認真

因為呢d時間穿越戲幾得意，不滿佢爛尾

真係屌出聲

所以點解女主角要寫本野話救男主角，一開頭寫做瓜男主角咪得原本個男主角best friend出黎都仲覺得同劇名似，永遠唔好唸住改變未來。點知後面多兩段多鬼餘嘅野

其實最後殺左勝福，再做長腿叔叔養大女主角未得羅

大團圓結局

最後金勝福果段冇咩意思

辛苦樓主打咁大段嘢，呢套睇完就next算唔好浪費時間諗

如果韓泰術寫code
未來就唔會變
不斷受罰 即係西西弗斯

但係韓泰術最尾應該係死左

如果冇死即係返反去飛機果到
咁應該係冇死到先發明左時光機

拎住本筆記個西格瑪好可能係未來人
而佢就係西西弗斯 佢要不斷受罰

套戲最尾太亂 都係9up下

睇到好頭痛

其實 睇埋結局 最合理解釋
一切都係西格碼自己諗出黎